大公司係咪一定會有reference check?

working experience 同 current salary 呢D係唔係一定會查

佢有冇check 我都唔撚知啦

話唔定佢兇你 , 兇你唔夠膽 寫真野啫

係
有啲大公司仲會外判比人check
有咩甩漏仲會send email追補充資料 煩到死

大公司係指 500 人以上個 D ?

西工供應商 : PCCW , HKT 個 D 都 check 嘛 ?

如果佢check ，咁公司咪知我去咗見工？

應該請先check ?

想知點check 打去原本公司問 sosad

睇咩工啦
office工好多都check
紀律部隊就vetting

應該知
我上一份長工就係咁
老細唔多唔少會care你多啲
如果你平時表現幾合佢意

新公司Fax/email 張form比舊公司
叫佢填

check就一定會check
但唔一定間間公司都會disclose所有要求既資料

我以前做中銀就唔會講人工同peformance
主要講employment period同埋離職原因 (辭職 / 炒)

呢樣你可以係interview講清楚
未有offer之前唔可以做任何ref check
不過正常都唔會咁做
通常都係confirm晒請你 簽晒文件先會開始做ref check

又唔一定關大細公司事
公司內部程序有咪會做囉
大行 例如受監管機構 就一定會做
怕出事

係咪個個 HR / 主管 / 經理都咁有道德架

會唔會有人為左自己下屬轉唔成份工 就講 D 對佢不利既野 ?

反正個 Staff 自己又唔會有冇被 Reference check 過

咁 Check 左佢講大話 就即炒 ? 定係等佢 probation 完先搞佢 ?

我自己做HR就會跟足程序去做
唔會做多又唔會做少
好多時同事係被勸退既我地都會留一線同佢傾叫佢自己辭職
當然對外宣稱佢係resign
方便佢第日搵工

間間公司唔同practice所以冇一個絕對答案會講定唔講
我只係將我過去經驗分享出黎

check到大講話就睇情況
如本身係比人炒 但你同我講係辭職
呢D一定死硬 會black list
如果我查人工 你寫15K 人地報14.5K 呢D又唔會話好大問題就問清楚番個candidate就算

呢D其實都唔應該講大話啦.....
世界好細 好易搵到真相 冇得厄

HR 巴打, 我想問如果我之前係做公營機構
填 reference 人資料個陣
我應該填 我份工直屬上司 (即係可能係管你既 部門經理) 定係 填機構人事部 ?

因為你都講到啦, 部份人 reference check 只係 check employment period 同 leave reason , 咁其實機構人事部都有依 D 簡單資料啦

hr或上司都冇所謂

thx , 蠢左 tim

有, 一定有

睇你新公司份嘢點寫，有啲公司真係寫到明要填直屬上司。

冇佢號碼咁點